（有圖）認真post 點解鏡片透明 但有倒影

求巴打解答

曹操，因為曹永廉

因為唔係完全誇明

利申 2017dse phy 2

透

因為有全反內射 (Total Internal Ejaculation) 射咗落你隻眼入面

利申：ICT 5*

張圖我睇唔到倒影喎 影就有個

google下好難咩

鏡片將光進行折射。折射就是把一部分本來應該往這裡射的光線折到別的地方去。那麼本來這裡應該是均勻分佈的光的，結果一折射，本來一些地方的光跑別處了，不均勻了，就是有的地方光多，有的地方光少。那這個就叫明暗區別吧，那這就叫影子吧。

對於近視鏡片而言，它是凹透鏡，把光往四周發散，那麼中心光變少，四周光變多，影子就呈鏡片形狀。對於凸透鏡，光往中心會聚，那麼就周圍光變少，周圍就會形成環狀影子。

利申：CE physics B